<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>更新履歴 on</title><link>https://eewp.yukineko.me/docs/release/</link><description>Recent content in 更新履歴 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eewp.yukineko.me/docs/release/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ver 3.1.0</title><link>https://eewp.yukineko.me/docs/release/3.1.0/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eewp.yukineko.me/docs/release/3.1.0/</guid><description>更新内容 支援者以外の震度制限を&amp;quot;震度3&amp;quot;に引き下げました Ver.3.0では震度制限を4に設定していましたが、Ver.3.1では一時的に震度制限を3に引き下げます。
この震度制限の引き下げは、Discord側のレート制限に当たるタイミングを調査するためであり、将来的に震度制限を4に戻す可能性があります。
(レート制限に当たらないことが実証された場合は正式に震度制限を引き下げます。)
スラッシュコマンドに対応しました これまでは!eqから始まるコマンドを入力する必要がありましたが、Discordのコマンド機能に正式に対応しました。
/と入力するとコマンドの候補が表示されます。
地震情報の通知が早くなりました 情報のソースを切り替えたことにより、今までに比べ3~5分早く地震情報が投稿されるようになりました。</description></item><item><title>Ver 3.0.1 ~ 3.0.6</title><link>https://eewp.yukineko.me/docs/release/3.0.x/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eewp.yukineko.me/docs/release/3.0.x/</guid><description>Ver.3.0.6 2021年7月23日リリース 一部のメッセージを改善しました Ver.3.0.5 2021年7月20日リリース ヘルプコマンドを改善しました コマンドのデフォルトのPrefixを!eqに変更しました Ver.3.0.4 2021年7月19日リリース 一部の震度配色を変更しました 地震情報マップを改善しました Ver.3.0.3 2021年7月16日リリース メッセージが重複投稿されてしまう不具合を修正しました 予想震度画像において、南西諸島付近の予想震度メッシュがずれてしまう不具合を修正しました Ver.3.0.2 2021年7月8日リリース 内部処理を改善しました Ver.3.0.1 2021年7月3日リリース 一部の表記を統一しました 登録できるチャンネル数の表示が間違っていたため修正しました</description></item><item><title>Ver 3.0.0</title><link>https://eewp.yukineko.me/docs/release/3.0.0/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eewp.yukineko.me/docs/release/3.0.0/</guid><description>アップデートに関するご注意 2021年 7月 3日 午前1時より、Earthquake Early Warning Plus Bot （以下EEWP）をVer 3.0.0に更新いたします。
今回のアップデートでは設定ファイルの一括更新を行うため、1時から約30分間の間に行った設定は反映されない可能性がありますのでご注意ください。
【重要】地震速報通知の仕様変更について Ver3.0.0からは、負荷軽減と通知最適化を目的として以下の仕様変更を行わせて頂きます。
震度4未満の地震速報を受信できなくなります (*1) 地震情報の更新タイミングを 初報/最終報/予想震度変化時 に制限します (*1) DMでの地震速報の受信が(震度を問わず)できなくなります (*2) 1つのサーバーにつき設定できるチャンネル数を5チャンネルまでに制限します *1: 月額での支援をしていただける方はこれらの制限がなくなります。詳しくは以下をご覧ください。
*2: こちらに関してはBotの仕様上、対応することが難しいためVer3.0.0からは廃止となります。
Earthquake Early Warning Plusは2018年よりサービスを開始し、2021年にはおかげさまで700を超えるサーバーに導入して頂いています。
沢山のサーバーに導入して頂いている、というのはとても嬉しいことなのですが、導入サーバー数の増加により地震速報を投稿する際にDiscordからアクセスを制限されてしまい、地震情報をお届けすることが出来ないことがあるという状態です。
これについてはBotを分散ホストさせることで回避することが出来るのですが、個人が運用しているため資金が足りず、これ以上サーバー(VPS)の契約をすることが難しいという状況です。
そこで、Patreon(月額支援サービス)でご支援して頂ける方を募集させて頂きます。
ご支援頂いた方にはお礼としてVer3.0.0からの制限を2~5チャンネルで解除できる権利(*3)を付与いたします。
*3: プランによって異なります
支援の詳細に関しましてはこちらをご覧ください
更新内容 震度予想画像を最適化しました これまでは強震モニタの公式レイアウトを参考にした震度予想画像でしたが、Ver3.0.0からは震源地を中心にした&amp;quot;よりわかりやすい&amp;quot;震度予想画像になります。
また、震央から50kmごとに到達予想秒数を確認できる円を追加しました。
複数地震に対応しました これまでは同時に1つの地震までしか処理できませんでしたが、Ver3.0.0からは同時に2つ、またはそれ以上の地震にも対応します。
津波情報に対応しました 津波情報が発表された際に現在設定されているチャンネルに津波情報が投稿されます。これはデフォルトで有効になっています。
地震一覧機能を実装しました 最近発生した地震を見ることができるコマンドを実装しました。
!eq recentで一覧を表示できます。
チャンネルの設定が簡単になりました Ver3.0.0からはWeb上で設定することが出来るようになります。
(こちらから設定できます)
生成されたコマンドを設定したいチャンネルに送信することで設定が反映されます。
情報更新方法を変更できるようになりました これまでは一つの投稿を編集することで情報の更新を行っていましたが、更新方法を「新規投稿」か「編集」のどちらかを選ぶことが出来るようになりました。
最新情報を通知で受け取りたい方には新規投稿がおすすめです。
設定権限を緩和しました これまではサーバーの管理者権限を持っているユーザーのみチャンネルの登録・解除・設定を行えるように制限をしていましたが、Ver3.0.0からはチャンネル編集権限を保持しているユーザーも登録・解除・設定を行えるようになります。</description></item><item><title>~ Ver 2.x.x</title><link>https://eewp.yukineko.me/docs/release/2.x.x/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eewp.yukineko.me/docs/release/2.x.x/</guid><description>Version 3.0.0以前の更新履歴はこちらに記載されています</description></item></channel></rss>